波蘭慶祝獨立100周年 極右團體參加首都遊行

波蘭周日（11日）慶祝獨立100周年，總統杜達（Andrzej Duda）帶領逾20萬民眾，包括極右民族主義團體，於首都華沙參加遊行；大部分參加者手持波蘭國旗並穿載紅白臂章，部分人則高舉代表波蘭和意大利右翼政黨的橫額。
總統杜達在遊行開始時向民眾發表講話，感謝民眾參與遊行，稱波蘭紅白國旗見證前人所灑的血：「在我們的旗幟下，每個人都有自己的位置。」政府官員與主要遊行隊伍保持一定距離，遠離民族主義相關顯著標示，並由保安人員分隔開，反對派則杯葛遊行。

有參與遊行的民眾高呼「遠離歐盟」，但未有如往年出現白人優越主義的橫幅，部分人手持寫有「上帝、榮譽、祖國」的橫幅，又有人發射紅色火光，煙霧覆蓋部分遊行隊伍；另有參加者高叫口號「昨天莫斯科，今日布魯塞爾，剝奪主權。」

自執政黨法律與正義黨（PiS）2015年上台後，波蘭逐漸在歐洲變得孤立，外界有指波蘭慢慢趨向極權統治。華沙市長一直尋求禁止極右團體在每年11月11日的獨立日遊行，但不獲法院接納，政府其後與主辦團體達成協議聯合舉辦遊行。

極你老母權 支那01

右翼旗 個logo應該係波蘭falangist